探射燈：豬肉來歷不明 中國黑心臘肉恐攻港

中國黑心臘肉隨時流入本港市場！近日中國執法部門搗破潮州一家無證生產臘肉的工場，現場環境衞生惡劣，豬肉亂放地上，當局檢獲逾千公斤來歷不明的豬肉、非法加工的臘肉及大批食品添加劑，即時查封工場及加工設備。有本港業界人士透露，中國非法臘肉加工場一般會使用亞硝酸鹽及胭脂紅等化學添加劑，更不排除有本港商戶貪平入貨。有專家及醫生直言，進食含大量添加劑的問題臘肉，有可能致癌；立法會議員促當局加強抽查把關，防止黑心臘肉流入危害港人健康。

潮州湘橋區食品藥品監督管理局等執法部門，近日突擊巡查磷溪鎮仙田一村，搗破一家涉嫌無證生產臘肉的工場。工場環境極其惡劣，地面污水橫流，牆壁沾滿油污，豬肉隨地擺，空氣中更瀰漫惡臭。現場設施簡陋，製作過程未有任何衞生消毒措施。工場老闆更無法提交豬肉來源票據，亦無檢驗檢疫證明。

經查證後，當局證實工場未取得任何經營證照，在現場檢獲1125公斤來歷不明的豬肉、約143公斤非法加工的臘肉以及21箱食品添加劑。據了解，執法人員當場查封製作臘肉的原材料、食品添加劑及加工設備，並將之扣押送檢，亦從現場帶走職員調查。

在本港銷售臘味及海味逾五十年的金城號海味店負責人林先生坦言，現時本港甚少本地製臘肉，主要由港人在中國設立的加工場直接供貨，呼籲市民切忌貪平，「唔好去買所謂促銷臘味，要揀信得過，有商譽嘅舖頭先買！」

另一名業內人士則透露，聽聞不少中國非法臘肉加工場都會使用化學添加劑，不排除有本港商戶貪平入貨。過往搗破的黑心臘肉工場中，亦經常使用工業用添加劑。2011年惠州一個非法加工場，被揭利用病死豬肉製造臘肉，以亞硝酸鹽浸泡兩天，再塗上香精及色素，銷往全國各地；而在2013年，當局在貴陽查處3間利用變質豬肉製造臘肉的工場，則在豬肉裏添加不得在肉類中使用的食用色素「胭脂紅」。

亞硝酸鹽是常見食品添加劑，惟按照中國標準，肉製品中的亞硝酸鹽最大用量為每千克0.15克，中國專家指，長期食用添加過量亞硝酸鹽或胭脂紅的肉類，可能致癌。

香港大學李嘉誠醫學院腸胃及肝臟科講座教授袁孟峰指，製作臘肉的工場環境惡劣，加上豬肉來歷不明有機會已腐爛，製造過程中會孳生大量細菌，市民食用後細菌或會入侵身體各部分，輕則會導致腸胃炎，重則細菌入血，影響肝腎功能。

立法會議員陳恒鑌指，中國不時搗破黑心食物工場，部分有問題臘肉或已循特殊途徑流入本港，促請當局加強抽驗並進一步擴大抽查樣本範圍。

食環署回覆指，食物安全中心設有恒常監察計劃，抽取不同時令食品包括臘味進行測試。中心呼籲業界遵守法例規定，零售商應向可靠的供應商採購食物，並保存良好記錄，以便在有需要時追查食物來源。
-----------------------

中國仲走去對美國豬肉加關稅

又送大禮

德政呀 人口控制